{
    "question": "TULISKAN dua kelemahan dari demokrasi dengan sistem parlementer!!\r\ntolong di jawab ya..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. sering timbul krisis kabinet<br>2. tidak mendapat dukungan dari mayoritas anggota DPR<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Kekurangan Sistem Pemerintahan Parlementer:\nKedudukan badan eksekutif/kabinet sangat tergantung pada mayoritas \ndukungan parlemen sehingga sewaktu-waktu kabinet dapat dijatuhkan oleh \nparlemen.\nKelangsungan kedudukan badan eksekutif atau kabinet tidak bisa \nditentukan berakhir sesuai dengan masa jabatannya karena sewaktu-waktu \nkabinet dapat bubar.\nKabinet dapat mengendalikan parlemen. Hal itu terjadi apabila para \nanggota kabinet adalah anggota parlemen dan berasal dari partai \nmeyoritas. Karena pengaruh mereka yang besar diparlemen dan partai, \nanggota kabinet dapat mengusai parlemen.\nParlemen menjadi tempat kaderisasi bagi jabatan-jabatan eksekutif. \nPengalaman mereka menjadi anggota parlemen dimanfaatkan dan manjadi \nbekal penting untuk menjadi menteri atau jabatan eksekutif lainnya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hubungan-struktural-dan-fungsional-779",
            "question": "Hubungan struktural dan fungsional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan antara struktural dan fungsional ialah<br>struktural merupakan bagian dari fungsional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-dasar-n-907",
            "question": "Faktor apa yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahasa yang mudah dimengerti<br>sesuai dengan kepribadian bangsa kita<br>menunjukkan saling bersatu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "norma-hukum-yg-dimuat-dalam-kitab-undang-undang-hukum-acara-pidan-943",
            "question": "norma hukum yg dimuat dalam kitab undang undang hukum acara pidana (KUHAP) UU No.8/1981 termasuk dalam hukum apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau gak salah <br>hukum PIDANA<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya, publik formal,,,<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-peradilan-yang-bebas-dan-tidak-memih-346",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan \"peradilan yang bebas dan tidak memihak\" ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peradilan tidak memihak siapa itu orgnya entah pejabat atau bukan,jdi peradilan berpihak ke smua org<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perlakuan yang sama kepada semua pelaku hukum dan tidak ada sifat memihak. Mohon maaf kalau jawaban saya kurang lengkap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bentuk-perlindungan-terhadap-minoritas-pada-orde-lama-942",
            "question": "Bagaimana bentuk perlindungan terhadap minoritas pada orde lama, orde baru dan reformasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan hukum mungkin<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "orde baru: dengan menjamin HAM, tetapi dalam beberapa aspek HAM tdk dilingdungi.<br>reformasi : penegakan ham di indonesia tidak menjadi tanggung jawab pemerintah tetapi tanggung jawab seluruh warna negara (MUNGKIN)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nilai-idiologi-pancasila-dan-nilai-politik-pancasila-282",
            "question": "Apa\u00a0nilai idiologi pancasila, dan nilai politik pancasila?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nilai-nilai Pancasila yang terkandung di dalamnya merupakan nilai-nilai Ketuhanan, Kemanusiaan, Persatuan, Kerakyatan, dan keadilan. Ini merupakan nilai dasar bagi kehidupan kenegaraan, kebangsaan dan kemasyarakatan. Nilai-nilai Pancasila tergolong nilai kerokhanian yang di dalamnya terkandung nilai-nilai lainnya secara lengkap dan harmonis, baik nilai material, vital, kebenaran (kenyataan), estetis, estis maupun religius.<span>Nilai-nilai Pancasila bersifat objektif dan subjektif, artinya hakikat nilai-nilai Pancasila bersifat universal (berlaku di manapun), sehingga dapat diterapkan di negara lain.<br><br><br></span>1.Nilai nilai kekeluargaan2.Nilai\u00a0 nilai kesatuan nasional3.Nilai nilai kesejahteraan<span>4.Nilai nilai kemanunggalan<br></span><span><br><br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komnas-ham-pada-dasarnya-berada-di-bawah-naungan-indonesia-namun-889",
            "question": "komnas ham pada dasarnya berada di bawah naungan indonesia. namun mengapa disebut sebagai badan independen ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebelumnya kita harus mengetahui pengertian Independen. Jadi independen itu bisa diartikan bebas,merdeka atau tidak terikat dengan sebuah badan apapun. Dan HAM disebut badan independen karena HAM itu kan tidak bisa diganggu gugat oleh orang lainn atau badan lainnyaa oleh karena itu HAM disebut sebagai badan independen<br>maaf kalau jawabannya kurang tepat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-penting-dari-bentuk-nkri-783",
            "question": "Arti penting dari bentuk NKRI?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NKRI Sebagai kunci Kedaulatan<br>mohon maaf jika saya tidak bisa menjelaskan dengan jelas :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "NKRI adalah harga mati\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ancaman-pidana-bagi-para-pelaku-tindak-pidana-korupsi-me-654",
            "question": "Sebutkan ancaman pidana bagi para pelaku tindak pidana korupsi menurut UU nomor 31 tahun 1999",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di Pidanan penjara seumur hidup atau pidana penjara paling singkat 4 tahun atau paling lama 20 tahundan denda paling sdikit Rp.200.000.000,00 (dua ratus juta rupiah) dan paling banyak Rp.1.000.000.000,00 (satu milyar rupiah) pidana hukum mati dapat dijatuhkan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-pengingkaran-kewajiban-sebagai-warganegara-806",
            "question": "Apa pengertian dari pengingkaran kewajiban sebagai warganegara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas: xi<br>pelajaran: pkn<br>kategori: hak dan kewajiban warganegara<br>kata kunci: pengingkaran, pelangagaran, hak, kewajiban, warga negara<br><br>Sebagai sebuah negara, bangsa Indonesia berkewajiban memberikan hak bagi setiap warga negaranya. sebab hak merupakan elemen mendasar daripada suatu negara. Namun demikian, selain menjamin hak atas setiap warga negaranya, bangsa indonesia juga memberikan kewajiban sebagai tugas dan partisipasi warga negara atas negara yang menaunginya. Hak dan kewajiban merupakan perimbangan. Oleh sebab itu, bila ada seorang warga negara yang hanya menuntuk hak tanpa melaksanakan kewajibannya maka status kewarganegaraannya diragukan.<br><br>Lantas apa yang disebut sebagai pengingkaran kewajiban? Yang dimaksud dengan p<span>engingkaran kewajiban merupakan sebuah pola tindakan warga negara yang tidak melaksanakan \nkewajiban sebagaimana memiliki kewajibannya sendiri sebagai warga negara\n sesuai dengan ketentuan yang berlaku. Warga negara kita masih banyak \nyang belum menyadari betapa pentingnya kewajiban yang harus dijalani \nsebagai warga negara demi kemajuan negara. Kewajiban-kewajiban itu telah diatur dalam UUD &#039;45 pasal 26, 27 dan 28.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}